嘲諷女網友胸部為「太陽餅」，台灣一名男字被判侮辱罪

桃園一名楊姓男子因不滿臉書上的粉絲專頁上名女網友公開張貼的文章及照片，去年8月中旬竟在該照片下回覆「她的乳暈應該跟太陽餅一樣大」等語，案經女網友提告後，桃園地檢署今依公然侮辱罪將他聲請簡判。

桃園地檢署調查，楊姓男子（27歲）因一名女網友在臉書粉絲專頁上公開張貼的文章及照片被轉載而心生不滿，竟在轉載的貼文及照片下方回覆「她的乳暈應該跟太陽餅一樣大」等語，女網友憤而提出告訴。

桃園地檢署認為，楊男在毫無根據之下將特定女性之乳暈比擬為「跟太陽餅一樣大」已有嘲諷、鄙視、使人難堪之意涵，今依公然侮辱罪將他聲請簡易判決處刑。（突發中心張沛森／桃園報導）

嘲諷女網友「乳暈跟太陽餅一樣大」，桃園地檢署依公然侮辱罪嫌聲請簡判。資料照片

香港：me too

控方係咪應該要提出證據先告人呢？
台灣司法真係垃圾，咁都告得入

香港：望兩眼都要告sexual harassment

腸仔=冇事
太陽餅=侮辱罪

法律人人平等

真係有圖

咁要露出黎睇下係咪事實先喎
唔通講事實有錯？ 唔比講真話？

大佬呀, 你有冇食過太陽餅
如果佢話條女好似太陽餅咁平, 或乳暈好似5蚊銀咁大, 應該告唔入
但佢話「她的乳暈應該跟太陽餅一樣大」, 好明顯係超出常理, 純粹係一種侮辱

好撚癲

好彩香港有ipad

台仔果種乸形化完全就全女權極高度集中既體現
不過台妹普遍單純同蠢 唔似港女會玩盡性別優勢

有咁大真係唔奇

好彩白石茉莉奈唔係台灣人

唔係一眾連燈仔都犯法

話人大lin餅都唔得 繁體支那垃圾到

google search 完「白石茉莉奈 乳頭」
好明白台灣真係無法治
咁撚主觀嘅嘢都可以定罪

台灣咁撚垃圾就係因為佢地個司法制度

明明係皮强酥

台灣有侮辱罪，就算打機屌人都可以告 （台灣境內）
所以條仔基本上係抵撚死

他的下體跟台灣腸一樣長

真係覺得行普通法嘅地方好似啲法官係正常啲

似地踎衙門

大波+大乳暈勁正

明明佢侮辱緊太陽餅

地獄鬼島

男網友可唔可以幫手話好鐘意大lin餅
令件事變成贊美

台妹單純？？？

會唔會係講緊nono?

同港女相比之下又冇錯

畀幅地檢署圖我做乜鳩

好正wor 又大波又大lin餅先正

咁笑人牙籤仔係咪都犯法？

知音

你撩過牙未？

咁飛機場，洗衫板又點睇？

台灣都無言論自由！

收皮吧

松下紗榮子完勝

不過大lin餅一定要配大波
平胸大lin餅

台灣法律
踩港撚又勝一仗

標題：嘲諷胸部
內文：嘲諷lin餅

大lin餅有咩唔好呀！！！！！！
耶穌都曾經講過 約8:7 你們當中誰的lin頭是大的 我要讚美

點分佢係讚緊定侮辱？各人口味唔同，中意食太陽餅唔得？

咁如果係真嘅話呢

可能係事實呢，叫條女除衫睇睇

有言論自由唔等於可以喺網路上的發表言論破壞他人名譽

問題唔係真唔真
而係侮辱
搞清楚誹謗同侮辱既差別先

咁笑人地日日都係兒童節又冇事？
咩邏輯

咁連登仔去到台灣應該99%全部會俾人拉

所謂「侮辱」是指以使人難堪為目的，因而對個人在社會上所保有的人格和地位，達到得以貶低或損害其評價的程度。

你覺得咁樣唔算使人難堪?

個法庭有冇咁撚得閒

司法制度固然垃圾,但侮辱同誹謗呢兩條法例值得參考

連登仔去到台灣會自動縮份返入老母個閪度

死支那仔

其實你係咪本身個lin餅好似太陽餅咁大

台灣法律既話
侮辱唔關真假事
誹謗係件事上面應該有真假之分

係讚喎
最鍾意大LIN餅

所以呢單case用侮辱入罪

如果咁樣「贊」佢，而我主觀認為佢會覺得開心又點睇?

台灣法律真係好撚垃圾，又係讀心術d friend

9唔搭8

台灣法例好無聊
人地打情罵俏ja wor

豉油碟

咁就睇個官點睇啦

未睇過點知

問題唔係真唔真,係侮辱左人

台灣真係好無自由

喺台灣罵人智障都唔得
和諧到呢

話女人lin餅好似太陽餅咁大
其實同話男人條丁好似牙籤咁幼一樣
大把網民要拉

白石媽媽

啱先SEARCH完
屌正到仆街

咁話人矮仔 高佬
牙籤仔 報紙仔
咁香港法院咪日日罰人錢
法官好唔柒得閒

大lin餅家陣好失禮你咩

巴打連登係咁
你唔應同佢, 無論你講乜, 幾有理據, 幾中立看事
都係會被人莫須有咁人身攻擊

*認同

個個得閒告人咩
又錄取口供又上庭,煩幾個月都未搞完
就算告得成,自己都損失好大

個男人講依句野既目的好明顯係為左侮辱個女仔啵

依家台灣係有咁既法例
即係個男人真係犯左法啦

但真係有人乳暈成個太陽餅咁大

On9
有人鍾意大lin餅，覺得大先靚

個官點定義係讚定彈

呢啲民事糾紛都要政府查，台狗啲法律真係好on9

讚人大LIN都被人告?

咁你即係話台灣啲人好撚得閒啦

新聞會報,姐係呢類案件唔常見啦

一名男字

誹謗罪都話 合理

侮辱罪根本 白痴

條女覺得係就係架喇

同你性騷擾一樣

佢話你性騷擾就係性騷擾

唔係講笑 真係好常見
打個lol罵人就比人告

Puffy lin

臭雞林慧儀呀嗎，仲樣衰過佢自己老母

男女平等

民主國家
以言入罪

台狗啲司法真係亂鳩咁黎

可能個男想讚佢呢

宇都宮

以言入罪嘅司法制度一定係垃圾

台灣真係一個垃撚圾國家

你試下返公司同女同事咁講一樣比人告

台狗d法律咁智障，唔怪得之前個弱智台妹話告連登仔

係香港你試吓話女同事個波好似太陽餅咁，睇你上庭過唔過到骨

依個好笑

名？

點解一定係外形唔係味道似太陽餅？

男字？～

白石媽媽都有咁大啦

如果連登搬去台灣，粒粒鐘都拉幾廿件。

細胸唔會有大lin餅
Lin餅係靠乳房成長跟住撐大的

大陸法系嘅國家係被告提出證據嚟證明自己冇罪.普通法先係控方提出證據而疑點利益歸於被告.

大Lin 餅

所以我打機果時見到串咀果啲台仔
一定串爆佢 仲要唔好比佢知道你係香港人
有幾次佢地嬲到應該真係去左報警
好爽

心諗香港人黎殺人都冇事啦

用比喻去侮辱人又真係好主觀。即係如果我話你同曾志偉一樣咁靚仔。咁我算唔算侮辱你？但我又真係覺得曾志偉好靚仔wo。

佢話「她的乳暈應該跟太陽餅一樣大」。太陽餅有幾大又係好主觀。可能佢覺得就算佢乳暈同太陽餅一樣大都係好細呢。

唔使主唔主觀, 唔使估估下, 自己睇下法律條文, 唔好9up+自己幻想
如果事主係有證據證明到佢乳暈真係太陽餅咁大, 係告唔入

刑法第三百零一條規定：
意圖散布於眾，
而指摘或傳述足以毀損他人名譽之事者，為誹謗罪，
處一年以下有期徒刑、拘役或五百元以下罰金。
散布文字、圖畫犯前項之罪者，
處二年以下有期徒刑、拘役或一千元以下罰金。
對於所誹謗之事，能證明其為真實者，不罰。
但涉於私德而與公共利益無 關者，不在此限。
因此，毀謗罪之成立，在於「散佈於眾」之意圖，而指摘或傳述不實事實，亦即欲將損人名譽之事實，
傳播使大眾知悉。所謂「散佈於眾」意圖，係指向不特定人或特定多數人散佈之意圖，
包括向新聞媒體或某些人公布。
而縱使所傳述之事實，尚未達眾所皆知的程度，也不影響本罪的成立。

如果唔係真，但又要告侮辱，唔係應該本身嘅用字帶有貶義咩

對於所誹謗之事，能證明其為真實者，不罰
呢句無落紅色, 再post多次俾你睇清楚

其實上面嘈侮辱同誹謗真係冇咩意思
309既公然侮辱罪同310誹謗罪既構成要件根本唔同

然後就算證明到真係有太陽餅咁大
一樣都係唔可以用誹謗罪去擋
佢講明涉於私德而與公共利益無關者不在此限
再者佢都唔係用310告你